L'Alien possède une silhouette svelte, accentuée par des épaules fines et une posture gracieuse, démontrant sa jeunesse relative parmi les Boulons, ainsi que sa capacité à changer ses membres en outils variés selon les nécessités de ses fonctions.
